%title: Prometheus/Grafana
%author: xavki
[Xavki Blog](https://xavki.blog)



# Prometheus / Grafana : Sommaire


<br>
* monitoring = compétences devops/sysadmin

* stack à la mode

<br>
* 1. Introduction

<br>
* 2. Installation Grafana

<br>
* 3. Prom : Définitions et notions

<br>
* 4. Prom : Interface graphique

<br>
* 5. Prom : node exporter

<br>
* 6. Graf : ajouter des métriques


--------------------------------------------------------------------


# Prometheus / Grafana : Sommaire


<br>
* 7. PromQL : Filtres et Labels

<br>
* 8. PromQL : Group By

<br>
* 9. PromQL : les intervalles de temps

<br>
* 10. PromQL : increase vs rate

<br>
* 11. PromQL : dérivées

<br>
* 12. Prom : manipulation de labels (configuration et promql)

<br>
* 13. PromQL : les opérateurs

--------------------------------------------------------------------


# Prometheus / Grafana : Sommaire


<br>
* 14. Haproxy exporter

<br>
* 15. Nginx exporter

<br>
* 16. Nginx vts exporter

<br>
* 17. PostgreSQL exporter

<br>
* 18. Process Exporter

<br>
* 19. Créer son exporter ne shell/bash

<br>
* 20. Netdata comme source universelle


--------------------------------------------------------------------- 


# Prometheus / Grafana : Sommaire


<br>
* 21. PushGateway

<br>
* 22. AlertManager : installation

<br>
* 23. AlertManager : créer une alerte mail

<br>
* 24. AlertManager : les templates

<br>
* 25. AlertManager : les inhibitions

<br>
* 26. Consul : autodiscovery

<br>
* 27. Grafana : découverte de la GUI

<br>
* 28. Grafana : ajouter des sources

<br>
* 29. Grafana : créer son premier dashboard


--------------------------------------------------------------------- 


# Prometheus / Grafana : Sommaire


<br>
* 30. Grafana : création de variables via la source

<br>
* 31. Prom : stockage longue durée via VictoriaMetrics
